Aplikacja składa się z trzech elementów: Klasy \e{AppMain} stanowiącej główną klasę programu, jej podklasy \e{InputFileReader} odpowiadającej za wczytanie danych z pliku wejściowego oraz klas \e{StudentEntity, CourseEntity i StudentCourseEntity} będącymi obiektami typu \e{entity bean} stanowiące reprezentację pojedynczego rekordu bazy danych.

Program wykonuje udostępnioną przez komponent \e{DbManager} metodę register. Komponent znajduje się w kontenerze ejb serwera aplikacyjnego Glassfish 4.

Po pomyślnym wykonaniu metody, program wczytuje dane wejściowe z pliku i sprawdza ich poprawność. Następnie wywołuje metodę \e{check(...)}, która określa czy wskazany student o imieniu \e{firstName} i nazwisku \e{lastName} z przedmiotu o nazwie \e{courseName} uzyskał ocenę punktową poniżej czy powyżej mediany ocen dla tego przedmiotu.

\subsection{Klasa AppMain}
Klasa klienta. Ma za zadanie określić czy wynik uzyskany przez studenta z danego przedmiotu jest równy, większy czy mniejszy niż mediana ocen z tego przedmiotu.

Główne metody klasy \e{AppMain}

\begin{lstlisting}
private CourseEntity getCourse(String courseName) throws Exception
\end{lstlisting}
Metoda umożliwiająca pobranie obiektu reprezentującego przedmiot.

\begin{lstlisting}
private double check(String courseName, 
    String firstName, String lastName) throws Exception
\end{lstlisting}
Metoda odpowiadającą na pytanie, czy wskazany student o imieniu firstName i nazwisku lastName z przedmiotu o nazwie courseName uzyskał ocenę punktową poniżej czy powyżej mediany ocen dla tego przedmiotu.


\subsection{Klasa InputFileReader}
Klasa służąca do pobierania danych wejściowych z pliku. Zawiera metody parsujące ciąg znaków w celu ustalenia czy linia pliku wejściowego jest poprawna.

Główne metody klasy \e{InputFileReader}
\begin{lstlisting}
private void readFileContent() throws IOException, Exception
\end{lstlisting}
Metoda parsująca plik wejściowy i odczytująca dane.

\begin{lstlisting}
private void parseCourseName(String line) throws Exception
\end{lstlisting}
Metoda parsująca linię, w której powinna być wpisana nazwa przedmiotu.

\begin{lstlisting}
private void parseStudentNames(String line) throws Exception
\end{lstlisting}
Metoda parsująca linię, w której powinno być wpisane imię i nazwisko studenta.

\subsection{Klasa StudentEntity}
Klasa będąca entity beanem reprezentująca studenta. Zawiera metody pobierania oraz ustawiania wartości pól tabeli.

\subsection{Klasa CourseEntity}
Klasa będąca entity beanem reprezentująca przedmiot. Zawiera metody pobierania oraz ustawiania wartości pól tabeli.

\subsection{Klasa StudentCourseEntity}
Klasa będąca entity beanem reprezentująca powiądzanie między studentem a przedmiotem. Zawiera metody pobierania oraz ustawiania wartości pól tabeli. Pola \e{studentId} oraz \e{courseID} są powiązane z odpowiadającymi im obiektami w relacji wiele do jednego.